{
    "question": "Seorang penyelam menyelam hingga pada kedalaman 3 m, massa jenis air 1.000 kg/m\u00b3. konstanta gravitasi pada tempat tersebut adalah 10 n/kg. besar tekanan hidrostatisnya yaitu\u2026\u2026\u2026\u2026. n/m\u00b2 *",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>Ph = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Tekanan Hidrostatis</strong> adalah <u>suatu tekanan yang disebabkan oleh zat cair diam pada suatu kedalaman tertentu ke semua arah.</u></p><p></p><p>Rumus Tekanan Hidrostatis:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>Ph = Tekanan Hidrostatis (N/m\u00b2 atau Pa)</p><p>\u03c1 = massa jenis zat (kg/m\u00b3)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2 atau N/kg)</p><p>h = kedalaman (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>Massa jenis air (\u03c1) = 1.000 kg/m\u00b3</p><p>Percepatan gravitasi (g) = 10 N/kg</p><p>Kedalaman air (h) = 3 m</p><p></p><p>Ditanya: Ph (Tekanan Hidrostatis) = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 1.000 \u00d7 10 \u00d7 3</p><p>     = 1.000 \u00d7 30</p><p>     = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><p>Jadi, besar tekanan hidrostatisnya adalah <strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>/</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u00b2</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 8 SMP</p><p>Materi: Bab 3 - Fluida</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 8.6.3</p><p>Kata Kunci: Tekanan Hidrostatis, Massa Jenis Air, Percepatan Gravitasi, Kedalaman Air</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bahan-pengganti-kemasan-yang-berasal-dari-plastic-makin-berkurang-376",
            "question": "Bahan pengganti kemasan yang berasal dari plastic makin berkurang karena berbahaya dan digantikan dengan bahan lain yaitu\u2026    \u00a0A\r\n\r\nKertas\r\n\r\n\u00a0B\r\n\r\nGlass\r\n\r\n\u00a0C\r\n\r\nLogam\r\n\r\n\u00a0D\r\n\r\nKayu\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. kertas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa untuk follow ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Kertas</p><p> Karena kertas memiliki bahan yg mudah terurai kembali</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "golongan-organisme-yang-berperan-dalam-menguraikan-sisa-sisa-jasa-326",
            "question": "golongan organisme yang berperan dalam menguraikan sisa-sisa jasad mati dari organisme lain dinamakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jamur/bakteri </p><p></p><p>smg mmbntu jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>detritifor/pengurai </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>detritifor/ pengurai merupakan mikroorganisme yang terdiri dari fungi,monera dan protista yang mendapatkan nutrisi dengan cara mengurai zat2 organik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-akan-terjadi-jika-semua-planet-sejajar-jelaskan-terima-342",
            "question": "Apa yang akan terjadi jika semua planet sejajar jelaskan.    terima kasih yg sudah jawab ini soalnnya untuk pribadi sih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika semua planet sejajar planet yg paling belakang tdk bisa mendapat cahaya matahari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika posisi semua planet sejajar maka yang akan terjadi fenomena; gravitasi matahari yang dapat memicu terjadinya pergantian musim </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penyelam-menyelam-dengan-kedalaman-3-m-massa-jenis-air-1-659",
            "question": "Seorang penyelam menyelam dengan kedalaman 3 m, massa jenis air 1.000 kg/m3, konstanta gravitasi pada tempat tersebut adalah 10 n/kg. besar tekanan hidrostatisnya adalah\u2026n/m3 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>Ph = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Tekanan Hidrostatis</strong> adalah <u>suatu tekanan yang disebabkan oleh zat cair diam pada suatu kedalaman tertentu ke semua arah.</u></p><p></p><p>Rumus Tekanan Hidrostatis:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>Ph = Tekanan Hidrostatis (N/m\u00b2 atau Pa)</p><p>\u03c1 = massa jenis zat (kg/m\u00b3)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2 atau N/kg)</p><p>h = kedalaman (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>Massa jenis air (\u03c1) = 1.000 kg/m\u00b3</p><p>Percepatan gravitasi (g) = 10 N/kg</p><p>Kedalaman air (h) = 3 m</p><p></p><p>Ditanya: Ph (Tekanan Hidrostatis) = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 1.000 \u00d7 10 \u00d7 3</p><p>     = 1.000 \u00d7 30</p><p>     = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><p>Jadi, besar tekanan hidrostatisnya adalah <strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>/</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u00b2</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 8 SMP</p><p>Materi: Bab 3 - Fluida</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 8.6.3</p><p>Kata Kunci: Tekanan Hidrostatis, Massa Jenis Air, Percepatan Gravitasi, Kedalaman Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-siklus-air-yang-terjadi-pada-nomer-3-adalah-226",
            "question": "Proses siklus air yang terjadi pada nomer 3 adalah. .......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana? </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>apa gak tahu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pengukuran-diameter-suatu-benda-menggunakan-jangka-sorong-d-541",
            "question": "Hasil pengukuran diameter suatu benda menggunakan jangka sorong ditunjukkan oleh gambar berikut. diameter minimum benda sebesar \u2026 a. 9,775 cm b. 9,778 cm c. 9,782 cm d. 9,785 cm e. 9,788 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 9,775</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>PEMBAHASAN :</p><p></p><p></p><p>SU = 9,7 cm</p><p></p><p>SN minimum = 0,075 cm</p><p></p><p>Hasil = 9,7 + 0,075 = 9,775 cm</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-berikut-adalah-beberapa-faktor-yang-mempengaruhi-freku-790",
            "question": "Pernyataan berikut adalah beberapa faktor yang mempengaruhi frekuensi bunyi pada dawai/gitar    1.Memperpanjang senar gitar\r\n 2.Memperkecil luas penampang senar gitar\r\n 3.Memperbesar massa jenis bahan senar gitar\r\n 4.Memperbesar tegangan senar gitar\r\n Faktor yang memper besar frekuensi bunyi ditunjukan pada nomor...\r\n\r\n A. 1 dan 4\r\n\r\n B. 2 dan 3\r\n\r\n C. 1 dan 3\r\n\r\n D. 2 dan 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. 2 dan 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-mobil-bermassa-total-1500kg-bergerak-dari-kecepatan-10ms-165",
            "question": "suatu mobil bermassa total 1500kg bergerak dari kecepatan 10m/s, kemudian dipercepat menjadi 20m/s, usaha yang bekerja pada mobil tersebut untuk meningkatkan kecepatannya adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari di googel ada </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>*DAN AKU BUTUH POIN*</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-apa-yang-dilakukan-untuk-mengurangi-krisis-air-bersih-205",
            "question": "Upaya apa yang dilakukan untuk mengurangi krisis air bersih?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>- Menanam Pohon.</p><p>- Membuat Tempat Penampungan Air Hujan.</p><p>- Tidak Membuang Sampah di Aliran Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ipa-batu-jawab-dengan-benar-1-sebuah-meja-yang-terletak-pada-la-666",
            "question": "IPA, batu jawab dengan benar     1. Sebuah meja yang terletak pada lantai didorong namun meja tetap diam dengan demikian dapat disimpulkan bahwa....\r\na gaya dorong sama besar dan gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nb. gaya dorong lebih besar dari gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nc. gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorongan\r\nd. gaya dorong lebih besar daripada gaya normal meja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c. Gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorong</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}